好嘢，連會展站都有問題要停工

【豆腐沙中綫】輪到會展站！疑趕工挖掘支撐不足 被勒令停工

港鐵沙中綫工程醜聞越揭越多，繼紅磡站及土瓜灣站接連出事後，有傳會展站的承建商、禮頓與中建的聯營公司在挖掘該站時，疑因趕工，未按程序放置足夠的橫向支撐架（工字鐵），港鐵近一兩周前發現問題，勒令暫停挖掘。《蘋果》正向港鐵查詢，暫未獲回覆。

會展站是以「明挖回填」方式建造，即先在地底建造兩幅垂直牆身，再向下挖走牆身之間的泥土，但須同時在牆身之間，加上足夠的橫向支撐架，以防牆身受壓倒塌。惟立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰引述該站工程人員指，承建商在施工期間疑因趕工，未放置足夠的橫向支撐架，被港鐵勒令暫停挖掘，須待牆身加固後，才可繼續工程。

田北辰指出，車站挖掘工程會先在工地4邊設置垂直間隔牆，向地底挖掘時，每隔2至3米，就需放置縱向及橫向的工字鐵，支撐垂直牆，「越向下挖，幅牆就要承受更大壓力。你偷雞唔放橫向工字鐵，對地盤安全有威脅。似乎為因為趕工、趕時間，有冇其他原因都未知！」

田北辰續指，目前未能掌握會展站工地的最新狀況，「唔知港鐵同承建商係咪仲拉鋸緊」。他關注事件再涉承建商做漏工序，質疑港鐵高層是否得悉事件，又批評港鐵對工程監管機制存在問題，對出現施工問題的承建商欠阻嚇懲罰，「次次執返好就算數，咁同慫恿佢繼續做漏冇分別」。

會展站及西面連接隧道造價近60億元，承建商是禮頓及中建的聯營公司，其中禮頓承辦的另一項沙中綫工程、紅磡站月台，早前被《蘋果》揭發有鋼筋被剪短。

禮頓被人狂捉

接軌了

Leighton幾時執

又要快 又要趕 係咁架啦

真心覺得澳洲公司都搞成咁 好失望

呢d野個個地盤都有咁滯
真係要全部查 分分鐘成條要再起過

禮頓大把政府project, 大把獲未爆出黎

但係禮記主導

馬時亨出嚟講兩句啦

係咪想踢走哂d 唔係中資既contractor

馬時亨：唔關我架 我咩都唔知

金鐘站出事未

最好一日一站

快啲冧

我都有同感, 不過禮頓唔抵幫

禮記同ugl好似有關

同一集團

垃圾工程

做得快 錯撚晒
點解錯撚晒? 皆因做得快

中國?

The next station is...

下一站金鐘，下一站金鐘

公道啲講，呢單係施工安全問題，唔關偷工減料事。如果負責工程師計過夠力嘅，雖然唔岩程序同做法，但情有可原。
如果係鳩嚟既，即係置工友生死於不顧，拉晒去坐就岩喇

係得啟德站冇事

未必

知唔知金鐘站個起法會唔會令到原來港島線同荃灣線瓜柴

馬時亨vs田北辰
我話ok vs 我好失望

1997年後香港終於回歸祖國

前面白衫向後衝

希望到時林鄭會出席通車典禮

呢啲temporary work都可以偷雞 屌你一出事成個地盤玩撚完 副牆一鳩冧落嚟唔知死幾多人呢

政府監督無人失職？搵個官出黎受靶啦屌你老母

屌！終於發現咗~

利申：灣仔街市食飯成日聽倒禮頓班地盤佬講：鬼知，睇閪倒咩~

如果地鐵有人落site,點會睇唔到

嘥鳩氣啦你~落到場你咪知囉~
我成日都俾人無視㗎啦，
做咗咁耐人都預撚咗啦，化晒。

到底出咩事先動搖到個股價

巴打好似有野爆

無可能，交個人出黎認錯。

再報警拉左佢，完。

禮頓都係搞安全算啦
班死鬼佬都唔撚係搞工程

死工人班黃絲中產點會出聲,班人階級觀念重

支持政府送學生上去交流
最好成車變肉餅飯

唔係港鐵捉工程咩
點解仲咬港鐵 佢阻止班地盤佬收買人命喎

地鐵做client，係都地鐵班inspector 死

政府依幾鑊真係食花生

馬主席都要諗下個位仲坐唔坐得穩

禮頓與UGL屬同集團 689任內屢接政府大工程

班工程撚完全唔抵同情

為加人工支持無聊基建
當日ive新仔搶到萬6,7蚊人工班人唔知個盤咩情況咩
為搵食唔撚篤

到開始爆驚比政府捉去頂罪就放料賣小強

捉唔到都要刑事檢控班細

班工程撚完全唔抵同情

為加人工支持無聊基建
當日ive新仔搶到萬6,7蚊人工班人唔知個盤咩情況咩
為搵食唔撚篤

到開始爆驚比政府捉去頂罪就放料賣小強

捉唔到大佬級都要刑事檢控班細

未有事

紅磡站單野明知又無去要求重新做過

成個site得工人開工咩

衰安全最多罰下錢 執番正黎做 好多時係因為MC貪快催進度或者判頭唔夠人手
MTR都叫做有盡佢責任停佢工 只係加埋之前幾單先搞到上哂報

仲有香港嗰間唔完全係澳洲嗰間，同澳門一樣，澳門禮頓重要係完全賣左比中國公司

一單還一單喎

如果唔係同廢佬有咩分別 你哋啲後生...etc

仲有兩單大嘢等爆
人工島同蓮塘

花生賣斷市

抵撚死奶共

點解明明唔係中國公司都搞到咁

有民怨，中央要捉人出來硝民怨。揀中馬屎坑條柒頭。見到田少咁落力，真係比個like 佢。

啟德都係中建 不過判瑞安
老實講應該相差無幾 幾年前嘅盛世繁華請哂班新仔黎做監管 鑊就幾年後埋尾爆

又個個工程撚上身 術語出齊
知你做地盤啦

個deadline就set左係度
一定要果日通車
唔夠時間趕唔切係咁架啦
包容下啦
利申一世都唔會去坐
希望一通車即日就炒車死返幾百件蝗賀賀佢

其實leighton 不嬲都有問題
有做過就知
留名睇中環灣仔繞道仆街

成班白痴諗住得過且過

唔知點解呢幾年禮頓靜係接到政府PROJECT呢

【沙中線】禮頓承辦本地大量基建工程 與UGL集團來至同一母公司

港鐵沙中線紅磡站月台鋼筋接駁造假事件已持續發酵約一周，但涉事的總承建商「禮頓建築（亞洲）有限公司」，至今仍未交代事件。翻查資料，禮頓過往承辦多項本地大型基建工程，包括港珠澳大橋、中環灣仔繞道，以及多個港鐵工程，不過根據過往報道指，當中部分曾發生工業意外，又爆發罷工，惹來非議。

另外，禮頓的母公司CIMIC Group Limited，旗下子公司亦包括UGL集團，即涉嫌向前特首梁振英提供5,000萬元的澳洲公司。

我信㗎 我信你哋真係廢 真係唔撚得掂
話時話呢條死仆街又話有cancer所以唔做政府嘅 點解仲未死㗎 我信你㗎仆街仔 點解你要呃我？

炸撚曬佢,再起過算啦

將軍澳藍田隧道 都係禮頓中建

中國建築
支那野冇好野

啟德站邊間？

中建

其實蘋果仲有好多黑才料

多眼屎去洗下眼啦

蘋果仲有幾多料未公開

根本而家開始香港所有起緊嘅基建都有工程問題 仲要超支
之後可能無人用同回唔到本

超低價接標，低到差第二標20%價錢，通常做到個project差唔多delay, 因為政府project通常無論點都要係某個期要完成 (要向公眾交代)，最後就屈政府出錢。禮頓幾單都係咁，最搞笑政府明知禮頓質量差都照用，基本上宜家機場大部分project都係禮頓, 遲d 可能比埋3跑佢地做。

醜聞就醜聞啦，黑你老母材料咩

禮頓亞洲母公司CIMIC係澳洲上市公司，如果佢真係賣咗澳門子公司，可以唔對外公佈？

其實禮頓亞洲係由皇家馬德里主席佩雷斯做CEO及主席嘅西班牙ACS建築集團間接持有

以下係我嘅資料搜集:

- 禮頓亞洲母公司為澳洲上市嘅禮頓控股

- 2001年德國建築公司Hochtief增持禮頓控股至超過五成，成為絕對大股東

- 2011年西班牙ACS集團增持Hochtief股權至超過五成

- 2015年禮頓控股改名為CIMIC集團

- 2016年12月CIMIC集團收購澳洲上市公司UGL

都好過到時出事要搵班工人食

澳門嗰間就係掛住禮頓個名，但入邊已經唔係禮頓 同IBM一樣，賣左一部分比聯想，聯想可以攞佢個名玩三年，但入邊唔係IBM野

巴打做過 Leighton??